戴生：928舉黃傘60分鐘

最近接連發生令人不快的事件，劉曉波逝世和四議員被無理DQ，情緒低沉，沒有心情去運動跑步。但知道這樣很不妥，終打起精神重上熟悉的跑道。當跑得大汗淋漓時，前面有一位女士正走過來，她打着一把黃色雨傘擋太陽。我心裏想：「她竟敢那麼明目張膽打黃傘！」看着她走過，我突然想到，在這政治低氣壓之時，我們還是可以做一些事，為自己、為同路人、為沒有放棄真普選的港人打打氣。
我建議在9月28日，也就是警察施放催淚彈觸發雨傘運動的三周年，在下午5時30分開始，大家走到一個公共的地方，是讓人看得見的地方，打開一把黃傘，至6時30分結束。三年前，警察是在下午5時58分發放第一枚催淚彈。在5時30分開始，寓意雨傘運動在警察施放催淚彈前已開始。舉黃傘60分鐘，表示我們會一直把雨傘的精神堅持下去。
大家不用一起走回金鐘去舉黃傘，我鼓勵所有曾經在那79天到過各個佔領區的人，分別在自己的社區舉傘。若你沒有去過佔領區，但認同雨傘運動的精神，以非暴力的行動去爭取真普選，請你也參與。若你剛下班還在回家的路上，可以選一個路邊舉黃傘。若你還留在學校，可以在學校的一塊空地舉黃傘。若你已回家，可以走到屋邨、屋苑的公園或公共地方舉黃傘。即使你有事不能走到街上，也可以在窗邊打開一把黃傘，讓人能看見。即使你在開車，也可以在座位旁放一0把打開了的黃傘。總之，無論如何，找一個讓人看得見的地方，打開一把黃傘。

讓民主信念遍地開花

有人會問，這樣做有甚麼意義？有甚麼用？
一、堅定信念。經過三年，香港民主沒有寸進，甚至倒退了。「我有沒有失望至放棄了？」你可以這樣問自己。若你沒有放棄，決心堅持下去，但想不到能做甚麼，就在928舉黃傘60分鐘。這起碼可向自己表明你沒有放棄。單說自己沒有放棄是不足夠的，你願意為這信念付上代價嗎？舉黃傘60分鐘不單0要付出時間及精力，站在公共的地方舉起黃傘，其他人可能對你指指點點甚至喝罵你，你願意把對真普選的堅持在人前展示嗎？你願付出這樣的代價嗎？
二、找到同路人。「我旁邊的人有多少與我一樣還在堅持真普選的信念呢？」或許你認識一些朋友也與你一樣的，你可以與他們相約在同一個地方舉黃傘。但可能過去三年，你感到很孤單，因你身旁的人，不是對此漠不關心，就是反對，或是好像已再不關心了。當你在你的社區內舉起黃傘，我相信你絕不是孤單的，你會看到在周圍一把黃傘、一把黃傘舉起。你可以走向他們，讓黃傘們走到一起。見到不少同路人在左近，我相信能為你堅持下去打下一支強心針。
三、遍地開花。請大家不要只聚到一個點去，希望大家能在自己的社區舉黃傘。在以後的抗爭，無論是區議會選舉、立法會選舉或是街頭抗爭，我們都需要遍地開花，那才能更有效地結聚力量，也不會那麼容易被人集中打壓。這也能讓各地區的雨傘人有機會自行組織起來，為以後的抗爭打好地區的基礎。
四、鞏固群體。我仍然深信堅持真普選的人還是很多的，只是大家還未想到一個好方法走在一起，為真普選共同商討一條出路。當大家舉黃傘時，可以與同路人們就民主路應如何走下去交流意見。若能有一個手機程式，讓大家在討論後，可即時把意見收集起來，結果會是各政黨和議員的重要參考。
但即使在928舉黃傘甚麼實質作用也沒有，也沒有人願與我一起去做這樣的「儍事」，我也會一個人站到街上舉起黃傘的。但我還是希望你能與我一起，在928那天在不同的地方，舉起黃傘60分鐘，堅定我們追求真普選的信念，與同路人們一起去把這信念，在香港的每一角落，讓民主信念遍地開花。

戴耀廷
港大法律系副教授

呢條友係咪痴鳩左線，當左自己係香港民主之父

戴生買咗太多黃遮要散貨嘛

想嚇死人

屌
笑撚死
共產黨
咁都可以打j

繼六四後 928又成為另一個 每年一度打卡景點
3周年 60分鐘
4周年 唔知幾多分鐘
...
10周年 放風箏爭民主

支持

人唔笑狗都吠

好過你班垃圾去64 71個d遊行
根本就唔關你班仆街事